長文，認真答先入

一年前，我睇左本書（本書有少少宗教野）話如果婚姻要行得長久，對方有做得唔好既地方應該要用直接既方式話比佢知，因為咁先可以直接知道當下果一刻點解對方要咁做，唔問的話積積埋埋會變做一個雪球越滾越大，不滿就越來越多

所以我就照做～ 但係每一次佢都有藉口話點解唔可以做得好d，永遠佢都係做得最好既，咁我都有講返我覺得點樣先係最好我最舒服既相處模式

大概幾個禮拜後我發現佢成日同一個男性朋友講我地之間既事，每一次我講咩，佢都會照講一次比果個朋友知，當時好嬲因為我覺得情侶之間既事應該要坦承，而唔係有咩收收埋埋，係背後同其他人說我既不是，你要相處一世既人係我，唔係果個朋友

我每次好嬲都會自己喊，如是者過左兩個月，佢突然同我講分手，原因係因為我成日喊....而個男性朋友建議佢成日哭鬧既女人分手係最好既方法

我苦苦哀求，先最後無分手，但到今日，我每一日都過住擔驚受怕既日子
哪怕有一日唔小心唔開心喊左就會被討論跟住被分手

而一年前我睇本書既時候，係抱住要結婚既心情睇，買埋婚紗雜誌，睇埋中式行禮要點行

有無人明？

唔係好長啫～

= =??????

但係你地之間係咪成日都有好多野你覺得唔順眼要哭鬧先？如果係咁你要認真考慮下你地係咪真你適合一齊。
有野要坦誠相對係岩既，但要睇場合睇方法睇時機

你同唔同到男朋友了解到
點解佢有事唔直接搵你傾？
係咪佢好怕你喊？
而你一喊佢就喊知點同你傾？

你另一半似係受軟唔受硬
兩公婆唔係下下要講道理架
有時氹下佢，嗲下佢好過你搬哂d大道理出嚟

印象比較深刻有幾個

1. 佢做錯野唔會講sorry，會講‘哦’
比如佢踩到你隻鞋，明知你新鞋，都會‘哦’ 就算數
跟住我就會話，你踩到我要講sorry，佢就會話，講咩sorry姐你做咩話我喎

2. 佢做愛好粗魯，成日搞到我波同手臂瘀到一達達，初初係完事講下次唔好咁因為我會好痛，但下次依然無改
到後來我係一痛就同佢講，有一次因為真係好痛喊左
跟住果晚佢無返來訓

你傾嘅語氣係「勸」，係「解釋」，定係「氹」，定係「屌」先？

係因為佢同其他人講/申/投訴，唔同我傾唔同我一齊搵解決方式而喊
佢寧願花1小時同佢個朋友講發生左咩事，都唔會花一分鐘同我一齊傾下
所以調轉左？

其實我幾buy 樓主
最怕啲人唔識講sorry
其實大家緊張段關係一定肯認低威
但既然要擔驚受怕
不如算啦

當然呢樣嘢都好重要

你要坦白
但要睇啱場合同講法

其實你唔滿意你ex同個男你frd傾
你可以直接話佢知你因為咁而好唔開心

睇完個情況
感覺絲打應該平時好遷就男友？

同埋男人有感情野搵兄弟傾好正路架喎
你要留意嘅係果個所謂兄弟係咪中立（當然感情上一定係偏你條仔架喇）

如果一個你下半世要一齊過既人，講嘢都要唸過度過修飾過，都好辛苦下

咁我明白點解佢唔同你傾喇
希望我理解錯，如果你下下都當左自己係控方律師兼法官，俾著我都搵兄弟呻啦

佢令你擔驚受怕 咁行落去仲有咩意思？

同埋佢知道埋你死穴（驚俾人飛）咁仲唔玩盡d?
佢可能覺得玩下手佢去滾你都唔敢出聲

呢種方法人夾人
但用係你男友身上就一定唔夾

我男朋友講野好惡
成日郁啲講正經野都會搵到位鬧我

我由一開始愛佢100分 到以家愈減愈少
好驚佢講講下野又態度好差咁對我

覺得好攰 好難頂 唔想一世都係咁
唔知應該點

佢係垃圾
Btw黃定藍？

拖都未拍得掂 諗結婚
你諗住結 你條仔係咪都係以結婚為前提而拍拖
好明顯態度對你就唔係
分手兩隻字講得一次 就有下次
你求得一次叫佢唔好分手 第二次呢
建議你做定心理準備比人講第二次分手
可能你個人仲會輕鬆d 睇佢做d咩出黎都無咁介意
打定底無咁傷 無講就當無事發生 一路拍落去囉

個人經驗，兩人公開場合應該互想忍讓，但私底下溝通應該直接，唔係指好惡咁鬧，係指要直接指出問題，睇下有冇得一人讓一步搵到大家都接受到的相處方法。你男友，應該自尊心比較強同唔喜歡面對問題。

當然可以你可以不斷忍受而佢唔使有任何改變，但對妳唔公平，總會去到某一刻你忍唔到

如果只有你忍而佢乜都唔改，建議早d分手，唔好浪費青春，女仕年紀越細可以選擇的越多，去搵個冇咁多野要你忍，或者肯同你互相退讓的人

PS. 同老婆拍拖到依家9年，我地就係咁相處，有野就私下大炒一獲，炒完就改，越炒關系越好

: )

1. 對唔識o既人都應該講sorry，點解同自己喜歡o既人唔講sorry?

2. 如果連攪野時唔想痛都唔得，你要問問自己佢有幾鍾意你

你咁唔捨得同愛佢
咁咪唯有忍囉
你想係度聽啲咩意見
難道叫你分手又會聽喇喎

下⋯⋯⋯⋯
認真答：呢d男人早飛早著
鞋個單嘢都算
搞野唔會理你感受 你痛你事 佢自己夠爽先最重要
呢d人一聽就知係自私精
係本身人格有問題
你可能係當事人所以你盲目左睇唔到呢點
個我可以以被性暴力對待既過來人身份話你知佢100%唔係一個有同理心既人
你同佢結婚肯定有排受

agree，肯認低威好緊要，尤其係男人。要女認低威先，女會覺得自己好cheap，對長遠關系唔好

可能係距離太近/習慣咗，所以無耐性去聽

如果佢係張床度都5識照顧你感受，就連sp都不如，講真真係可以分手，任何人際關係都係講互相尊重互相遷 如果佢連最簡單嘅都做5到 朋友你都5會揾佢做啦 更何況男朋友
其實你可以揾過第2個 女仔最重要嘅係時間 。或者尼個分左手之後你自己諗下真正想要嘅係咩先再開始另一段感情

講少少我以前被性暴力對待既經驗
施暴者都係一個好易燥底
講錯少少野都會鬧番你鬧好耐既人
我同佢一齊個段時間係做唔到自己
成日擔驚受怕會踩親佢條尾
頭一兩年佢一嬲就會對我使用言語暴力
例如瘋狂鬧我係垃圾 豬閪 廢柴 等等
到第三年開始就動手
我係忍受左好長時間既擔驚受怕同言語暴力到真係身體被施暴先識清醒
所以樓主你諗清楚對方係唔係一個可以一齊生活既伴侶

feel到樓主有機會係講出嚟嗰下語氣有時都重咗
1. 下次“哦”返佢 係最低B但簡單 如果佢話返你 你就反駁佢 無就其實呢個方式幾啱你哋
“哦” 都可以係情侶間相處方式

2. 呢個真心要傾 。sex作用除咗造人，雙方開心都好重要
下次除咗叫佢細力啲，仲可以發掘下唔同姿勢

其他唔答
但"如果婚姻要行得長久，對方有做得唔好既地方應該要用直接既方式話比佢知"
呢句嘢真係好老點人
對咩人都係，有嘢畀佢知想佢改善，唔係要"直接"係要有技巧講出嚟

例如佢踩親你但冇sorry
你應該喺個合適嘅場合，例如佢心情較好嗰陣，同佢講：其實嗰日你咁樣踩完我，我覺得好痛，如果你可以表達返少少理解我感受嘅，例如sorry，或者摸下頭呵返我，我會覺得好啲。

而唔係：你踩到我要講sorry
因為呢啲係命令嚟，就算正常有歉意聽完講返sorry，佢內心都一樣會覺得唔好受

個男嘅做啲乜過唔過火我唔評論啦，我唔係你，你覺得足夠係分手理由就應該分手
純粹想comment返嗰本書嗰句，聽佢講乜都"直接"講就真係食得屎

就咁聽或者對方吾甘願你做主動講出佢問題，嘅一方。另一方面，你喊嘅表現代表你唔係好適合做強勢嘅一方。我覺得可以大家都理解同埋溝通就好。坦白唔係錯，但係有時都要包裝。就好似有d人性格係好難接納人地意見，你要用你溫柔嘅魅力去將佢感化，例如係哄佢，撒嬌咁間接希望佢更加好。

應該話係個對象問題，個對象嘅大前題係要知道自己5係世界嘅中心，尼個世界5係圍住佢轉

由拍拖到結婚，兩個人互數係冇幫助，咁樣解決唔到個問題
樓主而家係想對方明白自己嘅感受，咁就應該集中喺點樣可以令呢個男人明白樓主嘅感受
如果一開波就斷定佢一定自我中心，冇得救
咁其實唔洗開post，直接分手就得

樓主得閒可以睇下，點樣同難溝通嘅另一半溝通

咁咪唔好同呢個人結婚

唔明 所以我理性睇
第一，坦誠呢個概念係要一開始雙方有共識先可以
唔係得你單向坦誠 然後一味期望對方都要坦誠就有用
而呢個時候如果佢唔知或者唔認同而冇同你講某d嘢，其實佢冇錯

第二係坦誠同私隱點平衡
邊d嘢叫私隱 邊d叫坦誠 要有共識
如果唔係 定義唔同盞口同鼻坳
當然有時有d嘢唔想講都無可厚非嘅 要互相體諒同諒解

所以其實達成共識先係溝通嘅目標

咁又唔一定
男女都唔可以唔讓步囉
都係落枱階嚟

根本男女做錯嘢就要sorry㗎啦
唔關認唔認低威事
基本禮貌嚟

問題好多人唔會意識到自己有錯，或者會揾籍口/為自己辯護
但係我覺得自己做啱定錯都好，對方一定有被傷害到嘅話，一句道歉係可以順番條氣少少

佢個兄弟係咪GAY佬先

其實你都明佢唔係同到你過下半世果個啦
要改變佢，難過出面揾另一個

樓主條仔5係自我中心係咩？
如果5係自我中心就係大男人主義
樓主同佢條仔講過5止一次話係張床度5舒服，條仔都照舊冇改過，有一次真係唔係頂5住喊左岀黎，就走都走5切，仲要5返黎訓，尼個已經5係溝通問題，已經係樓主條仔ge人品問題。如果樓主真係好愛好愛佢條仔，願意同一個根本冇諗過你感受ge男仔一齊，我冇嘢好講，但係要記住你條仔係5會變架，一世都會係咁。樓主宜家已經想同佢條仔分手，如果你再5分就真係嘥自己時間同幫人教男朋友。

55555555555555

你有無24?呢啲聖經道理總是對的，但唔係咁易實行，實行到你兩個一定係聖人
原則係好，可能你表逹得太直白，受不了，你試下婉轉些少

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

講真飛左條女啦 如果佢係真係鐘意你求改變既話一早跟你做

我唔睇到最尾我真係以為自己出post

同你一樣 叫佢做我既要求但係永遠佢做得慢/唔做 踢一下郁一腳 以bno為例搞撚左成兩個星期都未撚搞到 我有人幫手副簽埋都係到拖撚住黎做

唔好為呢啲女擔誤左人生 男人有排你玩 洗咩因為呢類人拖慢自己步伐

屌 嬲得制 搞錯左你個故事

當我無回過

唔揀毒撚
抵死

呢啲咁既籠統理論真係害死唔少人好多人當教科書咁睇嚟學拍拖
完全冇諗對方性格同實際情況嚟變通，淨係人哋點寫就照做